2.1
1. Инициализация нового локального репозитория:
   Открыть терминал.
   Перейти в папку, где будет располагаться проект.
   Использовать команду `git init` для инициализации нового репозитория.

2. Связывание с удалённым репозиторием:
   Использовать команду `git remote add origin [ссылка на репозиторий]`.
   Это свяжет локальный репозиторий с удалённым репозиторием на GitLab.

3. Создание и переключение на основную ветку `main`:
   Использовать команду `git switch --create main`.
   Это создаст и переключит на новую ветку `main`

4. Добавление файлов в репозиторий:
   Использовать команду `git add .` для добавления всех новых или изменённых файлов.

5. Создание коммита с изменениями:
   Использовать команду `git comit -m "Название commit"`.

6. Отправка изменений в удалённый репозиторий:
   Использовать команду `git push --set-upstream origin main`.

2.2
1. Клонирование нового репозитория на локальный компьютер:
   Открыть терминал или командную строку.
   Использовать команду `git clone [ссылка на новый репозиторий]`

2. Копирование файлов существующего домашнего задания в папку репозитория:
   Скопировать файлы из папки существующего домашнего задания в папку клонированного репозитория.

3. Добавление файлов в локальный репозиторий и создание коммита:
   В терминале перейти в папку клонированного репозитория.
   Использовать команду `git add .` для добавления всех новых или изменённых файлов.
   Создать коммит изменений командой `git commit -m "[Название commit]"`.

4. Отправка изменений в удалённый репозиторий:
   Использовать команду `git push`.